### README ###
Тестовое задание "PHP-программист"

### ДАНО ###
2 файла с логами.
В 1-ом файле в каждой строке выводится 5 атрибутов разделенные символом «|»: дата, время, IP-адрес пользователя, URL с которого зашел, URL куда зашел.
Во 2-ом — в каждой строке 3 атрибута, также разделенные символом «|»: ip aдрес пользователя, наименование используемого браузера, наименование используемой ОС.

### ЗАДАНИЯ ###
1. Необходимо считать данные из этих файлов и записать в базу данных Postgresql.
2. Затем с помощью одного запроса отдать данные для store ExtJS, на основе которого будет заполнент Ext.Grid со следующими полями: IP-адрес, браузер (возможность сортировки), ос(возможность сортировки), URL с которого зашел первый раз, URL на который зашел последний раз, кол-во просмотренных уникальных URL-адресов. Грид должен предусматривать постраничный просмотр. Требуется также фильтрацию данных по IP. 

### ВАЖНЫЕ ЗАМЕЧАНИЯ ###
Версия ExtJS любая, на выбор кандидата, на бэкенде PHP (можно использовать любой фреймворк, можно обойтись без фреймворков, но не решайте тупо в лоб, покажите свой уровень, сделайте архитектурно красиво). SQL-инъекций и прочих уязвимостей в коде быть не должно, на безопасность кода мы будем обращать самое пристальное внимание. Также просим уделить время стилю кода, комментариям - нужно сделать все красиво, не торопясь.

### РЕЗУЛЬТАТ ВЫПОЛНЕНИЯ ЗАДАНИЯ ###
Микроприложение, состоящее из следующих файлов и сценариев:
1) sql-файл для создания таблицы в БД
2) два файла логов для тестирования
3) скрипт парсинга файлов логов и записи результатов в БД
4) серверный скрипт заполнения store для Ext.Grid
5) фронтенд-скрипт на ExtJS + html

Приложение должно быть рабочим после создания таблицы в БД и запуска скрипта парсинга лог-файлов.

### МИНИМАЛЬНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ ###
* ОС MS Windows v8x
* PHP v5.6.11
* PostgreSQL v9.6

### СПИСОК ФАЙЛОВ ###
* bin/ - файлы для выполнения
* * datasource.php - запуск HTTP-сервера
* * generate.php - генерация файлов журналов
* * upload.php - загружка файлов журналов в БД
* * init.php - файл инициализации для запуска примеров
* composer.json - настройки composer
* config/ - настройки проекта
* * config.json - общие настройки для всех классов
* * generate.json - настройки генерации журналов
* database.sql - дамп БД PostgreSQL
* htdocs/ - файлы для веб-сервера
* * index.php - главный файл директории
* * ctrl/ - папка файлов контроллера
* * * index.php - главный файл директории
* * js/ - папка с библиотеками JavaScript
* * * ext-6.5.1/ - библиотека ExtJS
* log/ - файлы журналов
* * 1.log - журнал доступа клиента
* * 2.log - справочник клиентов
* phplib/ - библиотека классов проекта
* * Application/ - пакет классов
* * * Application.php - базовый класс для других классов
* * * DBA.php - класс для подключения к СУБД
* * * Settings.php - класс с общими методами для прочих классов
* * * Datasource.php - обработка HTTP-запросов от ExtJS Grid
* * * Generate.php - генерация файлов журналов
* * * Upload.php - загрузка данных в БД из файлов журналов
* vendor/ - классы composer

# ПЕРЕД ЗАПУСКОМ #
* в СУБД необходимо создать:
* * БД "test";
* * пользователя "test" с паролем "test" или изменить настройки доступа к СУБД в config/config.json;
* * добавить для пользователя "test" права доступа "UC" к схеме "test"."public";
* * конечно, выполнить дамп БД database.sql;
* выполнить `composer install`.

### КАК ЗАПУСТИТЬ ###
* запустить генерацию файлов журналов: `php bin\generate.php`
* запустить загрузку файлов журналов в БД: `php bin\upload.php`
* запустить тестовый веб-сервер: `php bin\datasource.php` или `cd htdocs && php -S localhost:8001`. Если порт 8001 занят, выбрать другой порт.
* открыть в веб-браузере http://localhost:8001/

### АВТОР ###
* Shatrov Aleksej <mail@ashatrov.ru>